各區安插人馬加強操控選舉

各區安插人馬加強操控選舉

立法會議員譚文豪認為，中聯辦在各區大手購買住宅，或是有計劃地插手選舉。資料圖片

中聯辦在港不斷買物業，近年更由以往買西環附近物業，逐步擴展到九龍東、新界東等地區。有當區民主派議員認為，中聯辦有可能借此擴大在地區影響力，為操控地方選舉安插人馬，擔心中聯辦插手選舉後，會進一步加強插手香港地區事務。

相關新聞：鄰居：傳出嘈吵賭博聲

參與業主委員會動員群眾

翻查資料，中聯辦早年多在港島區買物業，甚少在其他區大手掃貨。但中聯辦2015年在沙田第一城購入10個單位，今年初又斥資2.5億元購入觀塘凱匯20伙，引來外界質疑中聯辦擴充編制加強監控。公民黨九龍東立法會議員譚文豪表示，中聯辦在各區大手筆掃住宅，或是有計劃地插手區議會及立法會選舉，特別是從大型屋苑入手，目的是透過積極參與業主委員會動員群眾，更易建立地區網絡，作為區會及立會選舉樁腳基礎。譚又指，沙田第一城歷史上較多紀律部隊人員居住，屬親建制力量，中聯辦亦可藉安插人員加強建制勢力聯繫，擴大地區影響力，甚至安插的人員本身亦可在住滿七年後成為選民，形容中聯辦選址掃住宅具策略性。

民主黨新界東立法會議員林卓廷指，雖然中聯辦在各區買樓未必與地區聯繫有直接關係，但反映其編制越來越大，質疑中聯辦聯絡工作有何需要安排如此多人手，「處理乜事務要多成咁？」他擔心中聯辦插手選舉之外，對港事務干預範圍亦不斷膨脹。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
張曉明在任五年狂掃百物業

鄰居：傳出嘈吵賭博聲
公司名義買入 獲特首豁免
西環兩職員 架構以外組公司議員：私人入市不應免印花稅
旗下物業作民建聯辦事處
張曉明在任五年狂掃百物業
今日提醒你：又一城$10溜冰
《蘋果》踢爆非作宿舍用途中聯辦免稅掃樓收租

求其啦
九西都輸左兩席啦
冇人再投你班泛民